\section{Factorial}
\input{cp3/exercises/factorial.tex}

\section{Mínimo elemento}
\input{cp8/exercises/min}

\section{Palíndromo}
Implemente una función recursiva que reciba un string y analice si este es palíndromo:
\[
\text{EsPalindromo}(s) = 
\begin{cases} 
\text{True} & \text{si } s \text{ tiene 0 o 1 carácter} \\
\text{EsPalindromo}(s[1:-1]) & \text{si } s[0] = s[-1] \\
\text{False} & \text{si } s[0] \neq s[-1]
\end{cases}
\]

\section{Cantidad de dígitos}
\input{cp8/exercises/digits_count}

\section{Secuencia de Collatz}
\input{cp8/exercises/collatz}

\section{Potencia}
\input{cp8/exercises/pow}

\section{Sucesión de Fibonacci}
\input{cp8/exercises/fibonacci}

\section{Descomposición en factores primos}
\input{cp8/exercises/prime_factors}

\section{Máximo común divisor}
\input{cp8/exercises/gcd}

\[ mcd(a, b) = \begin{cases}
b & \text{si } a \mod b = 0 \\
mcd(b, a \% b) & \text{de lo contrario}
\end{cases} \]

\section{Torres de Hanoi}
¿Recuerdas el problema de las Torres de Hanoi? Este consiste en mover una pila de discos de una torre a otra, respetando las siguientes reglas:
\begin{itemize}
    \item Solo se puede mover un disco a la vez.
    \item Un disco nunca puede colocarse sobre otro más pequeño.
    \item Solo se puede usar una torre auxiliar.
\end{itemize}

Escribe un método recursivo para resolver el problema de las Torres de Hanoi, mostrando los movimientos de los discos.

\textbf{Ejemplo:}
Si tienes 3 discos, la secuencia de movimientos sería:
\begin{itemize}
    \item Mover disco 1 de A a C
    \item Mover disco 2 de A a B
    \item Mover disco 1 de C a B
    \item Mover disco 3 de A a C
    \item Mover disco 1 de B a A
    \item Mover disco 2 de B a C
    \item Mover disco 1 de A a C
\end{itemize}

\section{Representación binaria}
\input{cp4/exercises/binary_representation}

\section{Super primo}
\input{cp8/exercises/super_prime}

\section{Conjunto de Wirth}
\input{cp8/exercises/wirth_set}

\section{Paréntesis balanceados}
\input{cp8/exercises/parentheses}

\section{Búsqueda binaria}
\input{cp8/exercises/binary_search}

\section{Máximo y mínimo}
Implemente un método que, dado un array de enteros \(a\), encuentre el máximo y el mínimo. Encuentre un algoritmo que realice menos de \(\frac{3 n}{2}\) comparaciones para el ejercicio anterior.

\section{Suma de Elementos}
Implementar un método que sume recursivamente todos los elementos de una lista de enteros.

\begin{verbatim}
int SumaDeElementos(List<int> lista)
\end{verbatim}

\section{Inversión de Cadena}
Implementar un método que invierta recursivamente un string y retorne el string invertido.

\begin{verbatim}
string InversionDeCadena(string s)
\end{verbatim}

\section{Suma de Elementos en Matriz}
Implementar una función que sume recursivamente los elementos de una matriz.

\begin{verbatim}
int SumaDeElementosEnMatriz(int[][] matriz)
\end{verbatim}

\section{Suma de Dígitos}
Implementar una función que calcule recursivamente la suma de los dígitos de un entero \( n \).

\begin{verbatim}
int SumaDeDigitos(int n)
\end{verbatim}

\section{Decimal a Binario}
Implementar una función recursiva que retorne la representación en binario de un entero \( n \).

\begin{verbatim}
string DecimalABinario(int n)
\end{verbatim}

\section{Subsecuencia Común Más Larga}
Implementar una función recursiva que calcule la longitud de la subsecuencia común más larga entre dos strings.

\begin{verbatim}
int LongitudSubsecuenciaComun(string s1, string s2)
\end{verbatim}

\section{Distancia entre Strings}
Implementar una función recursiva que calcule la distancia entre dos strings, entendida como la cantidad de ediciones necesarias para convertir una cadena en otra (inserciones, eliminaciones o sustituciones).

\begin{verbatim}
int DistanciaEntreStrings(string s1, string s2)
\end{verbatim}

\section{Suma Decreciente}
Implemente un método que reciba un entero \( n \) y muestre en la consola todas las secuencias distintas de enteros positivos que suman \( n \). Por ejemplo, para \( n = 4 \):
\[
4, 3+1, 2+2, 2+1+1, 1+1+1+1
\]

\section{Suma No Creciente}
Implemente un método que reciba un entero \( n \) y muestre en la consola todas las secuencias no crecientes de enteros positivos que suman \( n \). Por ejemplo, para \( n = 4 \):
\[
4, 3+1, 2+2, 2+1+1, 1+1+1+1
\]

\section{Dígitos Crecientes}
Implemente un método que reciba un entero \( n \) y muestre en la consola todos los números decimales de \( n \) dígitos cuyos dígitos son estrictamente crecientes. Por ejemplo, para \( n = 2 \):
\[
01, 02, 03, ..., 89
\]
        
\section{Multiplicación}
Multiplicar dos números sin utilizar operador \texttt{*}. Su solución debe hacer el menor número posible de llamados recursivos.

\begin{verbatim}
long Producto(int a, int b)
\end{verbatim}

\section{Superprimo}
Determinar si un número es \texttt{SuperPrimo}. Un número es \texttt{SuperPrimo} si es primo y además al quitarle la última cifra sigue siendo \texttt{SuperPrimo}. Un número primo de una sola cifra se considera \texttt{SuperPrimo}. Ejemplo, 71 es superprimo.

\begin{verbatim}
bool EsSuperPrimo(int n)
\end{verbatim}

\section{Inserciones Palíndromo}
Calcular el mínimo número de inserciones necesarias para volver palíndromo una cadena de entrada.

\begin{verbatim}
int InsercionesPalindromo(string s)
\end{verbatim}

\section{Cadenas Balanceadas}
Determine cuántas cadenas de paréntesis balanceados con longitud $2 * n$ se pueden construir. Ejemplo, \texttt{((()))} es una cadena balanceada y \texttt{())(()} no lo es.

\begin{verbatim}
int CadenasBalanceadas(int n)
\end{verbatim}

\section{Eco invertido}
Programe un método que permita al usuario escribir en la Consola tantas líneas como quiera. Cuando el usuario de "ENTER" sin haber escrito algún texto, debe imprimir cada una de las líneas que escribió el usuario, pero en orden inverso. No debe usar array ni ninguna estructura de datos para almacenar todas las líneas de texto que ha ido escribiendo el usuario.

\begin{verbatim}
void EchoInvertido()
\end{verbatim}
        
\section{Cantidad de caminos}
\input{cp8/exercises/paths_count}

\section{Recorrido del caballo}
\input{cp8/exercises/knight_tour}