Estamos desarrollando un sistema para gestionar una biblioteca digital que permita a los usuarios agregar reseñas y calificaciones a los libros, y necesitamos tu ayuda para implementar una clase que represente los libros en este sistema. Tu tarea es diseñar una clase \textcolor{cyan}{Book} que encapsule de manera segura toda la información de un libro.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Propiedades (de solo lectura):}
    \begin{itemize}
        \item \texttt{Title} (string): el título del libro.
        \item \texttt{Author} (string): el nombre del autor.
        \item \texttt{Genre} (enum): el género del libro (Ficción, No Ficción, Ciencia, Historia, etc).
        \item \texttt{ISBN} (string): el identificador único del libro, que debe ser inmutable tras la creación del objeto.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Métodos Públicos:}
    \begin{itemize}
        \item \texttt{AddReview(string reviewText, int rating)}: agrega una reseña al libro con un texto y una calificación (de 1 a 5).
        \item \texttt{GetReviews()}: devuelve todas las reseñas del libro como un solo string, mostrando el texto y la calificación de cada reseña, separadas por saltos de línea.
        \item \texttt{GetAverageRating()}: calcula y devuelve el promedio de todas las calificaciones de las reseñas.
        \item \texttt{GetSummary()}: devuelve un breve resumen del libro en el siguiente formato:
        \begin{verbatim}
    Title: [Título]
    Author: [Autor]
    Genre: [Género]
    ISBN: [ISBN]
        \end{verbatim}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Ejemplo de uso:}
\begin{lstlisting}
Book book = new Book("The Great Gatsby", "F. Scott Fitzgerald",
                     Genre.Fiction, "978-0743273565");
book.AddReview("Amazing classic!", 5); 
book.AddReview("A timeless tale of love and loss.", 4); 

Console.WriteLine(book.GetSummary()); 
// Esperado: 
// Title: The Great Gatsby
// Author: F. Scott Fitzgerald
// Genre: Fiction
// ISBN: 978-0743273565

Console.WriteLine("Reviews:");
Console.WriteLine(book.GetReviews()); 
// Esperado:
// Review 1: Amazing classic! (Rating: 5)
// Review 2: A timeless tale of love and loss. (Rating: 4)"

Console.WriteLine("Average Rating: " + book.GetAverageRating()); 
// Esperado: 
// Average Rating: 4.5
\end{lstlisting}
